【反送中】一篇睇到眼濕濕的文章

【沒有號碼 永遠有人搞你後面】
作為：曾金成

只能敬服年輕人的行動剛柔並濟又如此水銀瀉地。別說我等半百之人，就連黃之鋒想再站台叫咪已經惹起噓聲，張超雄稍為苦口婆心已經被群起指罵。即是說，今天再抵賴任何煽惑年輕人是完全不明白形勢，他們走出來只是要取回他們想要的未來。年輕群眾的果敢堅毅和自由聚散，可說完全無從估計測量，他們的默契來自大自然的求生智能，再沒有首領也沒有明星，不用操心也不需要稱賞。他們幾萬人堆混起來互不統屬，只通過高科技網絡資訊溝通，又出奇地無間斷地相互聯繫，好比一個大巨人如腦使臂如臂使指，看起來像盤散沙，事實又是一個整體。他們向全世界做了一次前所未見的奇異示範。

做了幾十年人，想也沒想過包圍警察總部。我承認在電視旁看著他們，恕老人得罪說句，內心非常替他們心驚膽顫，只在想「快退、快退」，迫不得已也不希望他們再來下次。因為政府真的被迫到慌亂了，那些政客最終要穩住局面其實只能倚賴警方武力。相信警察一直等待年輕人衝進來，所有武力掃蕩立即變得合法合理，好在有無形大腦一直在呼喚「不要衝！」可見示威者再人多勢眾再血氣方剛，也不是傻的。但老人就是膽怯，如果雙方都甘願放下理智，正面廝殺的話，傷亡慘重必是年輕人一方。但就是鎭平了亂局，拉鎖所有你們認為的暴徒，極有可能造成比612更大型的流血場面，這不會是政府甚至警隊想看見和想擔當的結局。

其實真的要想得很清楚，為甚麼他們膽敢赤手空拳包圍警察總部？全港最惡的社團敢嗎！如果沒有利益，黑社會可以號召以萬計群眾聚集警總嗎！黑社會再惡再多紋身再多人，他們知道自己犯法，做事見不得光，而且蠱惑仔習慣利字當頭，可以齊心合力欺負婦嬬百姓或追斬其他字頭，但見到本來維護法紀的警察，他們習慣逃走躲避，那些是你們可以在暗角收拾的蠱惑仔；但今次你們面對的，是平均年齡不到二十歲的學生仔。自己其實不贊同靜坐包圍以外的挑釁，但如果他們只是擲雞蛋，要找個理由亂槍掃射他們亦幾困難！

在612大家看到了，警察的確採納了內地對群眾集會的阻嚇手段，先在現場棍打射彈，再來事後瘋狂拘捕，這一切必須來自一個指引，下命令的人責無旁貸，不能推責於前線。但即使你狠狠打過他們一身，瞄準他們的臉噴射過胡椒噴霧，又射過橡膠子彈又掟過百多枚催淚彈。見過血了，迫他們入中信幾乎釀成人踩人。你以為嚇怕他們，誰知道他們轉個頭就一起回來了，而且親臨警察總部，要求直接對話。他要問你們好多問題！為甚麼你們沒有示警便開槍？為甚麼速龍小隊沒有編號？為甚麼要六七個警員狂毆一個已經倒地沒有武器沒有動作的人？為甚麼要向地鐵站出入口掟彈？為甚麼要到醫院拉人？為甚麼事後近乎投訴無門？蠱惑仔不敢問不敢追究的，他們都夠膽問！因為他們沒有理虧！因為他們正大光明走在你面前，要求真正的獨立調查！你還可以派沒有號碼的警員將他們驅逐嗎！你還可以把數以萬計的年輕人說成只有二百人嗎？這還有意義嗎！

他們不是不怕痛，不是不怕受傷，不是不怕被捕前程盡毀，只是他們知道自己沒有在做壞事，他們在反對你們都應該反對的引渡法例。而你們將他們當作暴徒流氓看待，但暴徒才沒有勇氣站在你面前質問你。甚至大部分被阻擋道路的市民、專業、宗教界別，甚至地鐵車長、職業司機，都對他們表示支持，認同政府過往兩星期做了許多不知所謂的行徑。他們寧願承受生活上的諸多不便，也來支持年輕人。認識許多父母，他們明知示威有一定風險，但面對林鄭政府的倒行逆施，他們在道理上完全駁不過孩子，只能半含著淚囑咐「你要小心些，最好不要走太前！」

沒有市民願意和警察打架，社會的秩序是依靠警隊維持。但大前提是，不要對市民、媒體兇神惡煞，不要隨便又老母又自由閪，他們不是那些蠱惑仔黑社會。他們示威佔路，不是沒有預算被武力驅趕。明白你們必須執法，請謹記你們的裝備跟他們絕對不是旗鼓相當，你們可合法使用具殺傷力武器；但不要隨便說那些是低殺傷力，給你兜頭掟中催淚彈絕對會死人；那些橡膠子彈在全世界皆有殺人紀錄，明明流了血就別說被迫動武。最重要是，當你們凖備使用武器，請盡量別展露因為屠宰而興奮的詫異笑容。

這不再是民陣召喚的二百萬人遊行，我們看到的，是年輕人不移之鐵心，他們懷著那無懼犧牲之勇氣，沒有任何人可以叫停或煽惑。政權好應該拿出真正的誠意，承擔犯過的錯，收斂過火的暴力，把惡例撤回，別再謊話連篇及胡言亂語。古往今來說到最後，誰掌握了民意誰得天下。今次看到最可敬的，是大眾市民的表態，是其他政府部門如醫護前線人員如消防部門不願同流合污。他們說得很清楚，示威者並沒有阻礙救人通道。也許我們老油條習慣了，但這群年輕人卻非常難纏，你們一天沒光明正大好好的談，亂放冷槍膊頭又沒有號碼，只會愈疑心生暗鬼，永遠以為有人搞你後面！其實他們，一直站在你前面！

作者：曾金成

打錯

自推

推好文

睇人地cm都好有感觸